警喬裝速遞員送鋼珠丫叉郵包屈示威者 收件人拒收仍被控企圖管有攻擊性武器

被告鄧力豪（黃耀興攝）(蘋果日報)

海關在機場截獲藏有鋼珠丫叉的郵包，通報警方，警員喬裝速遞員送貨。收件人要求警員出示職員證，見警員未能出示遂拒絕簽收，但警員即表露身份將他拘捕。雖然收件人稱「我收到電話有人叫我簽包裹，我都無簽過」，但仍被控企圖管有攻擊性武器罪。署理主任裁判官蘇文隆得悉被告家人沒有到庭，聲稱擔心沒家人提醒他宵禁；最終准他保釋，但除宵禁外，每日須到警署報到。

任職文員的鄧力豪（24歲）被告控一項企圖管有攻擊性武器罪，指他於本月9日在大埔太和邨麗和樓麥當勞餐廳外企圖管有攻擊性武器罪，意圖將其作非法用途使用。據了解，海關早前截獲一個包裹，發現內有兩袋、合共200粒金屬彈珠，一個丫叉、兩條橡筋，以及俗稱「豬嘴」的3M口罩，於是通知警方。警方派員喬裝Ups速遞員，透過電話聯絡被告，雙方相約在太和一快餐店外交收。被告到場後，要求「速遞員」出示職員證，但「速遞員」推指職員證在客貨車上，未能出示。被告拒絕簽收包裹，「速遞員」即表露警員身份拘捕被告。被告稱：「我收到電話有人叫我簽包裹，我都無簽過。」

官:我驚冇人提醒佢要守宵禁啫

控方要求押至1月22日，待警方進一步調查。代表律師指被告沒有案底，為兼職老人院文員；又指當時他拒絕簽收包裹，指控他的證據並不強，提出以2,000元保釋外出。

裁判官蘇文隆得悉被告家人沒有到庭，問：「你獨居㗎？點解無屋企人喺度？」代表律師指，因被告今早才知要上庭，趕不及通知家人，指被告與父母及大哥同住。蘇官說：「我驚冇人提醒佢要守宵禁啫」。案件押後至1月22日，被告准以1萬元保釋，其間不准離港，須居於報稱地址，晚上10時至翌日5時守宵禁，且須每日到警署報到。

【案件編號：FLCC5361/19】

又係個蘇文隆 有冇屋企人黎關你撚事咩
之前有單有屋企人黎咪又唔比保釋屌你老母

你憎邊個又知佢地址就網購啲違禁品去佢屋企 等啲黑警拉左佢

咁都入得
砌生豬肉門檻都幾低

自己友你寄粒核彈去都冇事啦

有險可守

CLS

同波士有仇，要屈佢都係幾百蚊就得

都幾醒 唔簽

DHL 點會咁樣約交收呀